\defmathtask[task=1119,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large

Имеется молоко 5~\% жирности и 1~\% жирности. Сколько молока каждого вида нужно взять, чтобы получить
\( 3 \)~л молока, жирность которого составляет \( 3.2 \)~\%?
% task text
\begin{solution}
  Возьмем \( x \)~л молока жирности 5~\% и \( y \)~л молока жирности
  1~\%. Смешав их, получим \( x + y \)~л молока, содержащих
  \( 0.01x + 0.05y \)~жира. По условию, должно получится 3~л молока
  жирности \( 3.2 \)~\%. Составим и решим систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{x + y = 3}{0.01x + 0.05y = 0.032\cdot3}
    \sys:{x + 5y = 9.6}
    \sys:{4y = 6.6}
    \sys{x = 3 -y}{y = 1.65}
    \sys{x = 1.35}:
  \end{align*}
\end{solution}
%
\begin{answer}
  молока жирности 5~\%~---\( 1.65 \)~л; молока жирности 1~\%~---~\( 1.35 \)~л.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
